### 歴史
#### 2009年03月
* 当時勤めてた会社（後に倒産）に、1億の案件が転がり込む。
* 1ヶ月で3サイト（フロント、管理×2）を構築する必要があり、私を含む7人のエンジニアが集結！
* うち1名のスーパーエンジニアが、マネージャーの依頼（railsみたいなソース生成とマイグレーション作って！）により自動生成ツールを開発する。
* 自動生成ツール名は、DTO Maker と命名。
#### 2009年05月
* 自動生成ツール名が、DTO Maker → danboh に改名。（何故かは不明）
#### 2009年06〜02月
* danboh を使用して、色々なシステム開発を行う。
#### 2010年03月
* 会社倒産（1回目）により開発メンバーは散り散りになったが、社長の友人会社の子会社として復活！
* 以降、danboh は私がカスタマイズを続け、色々なシステム開発に用いる。
#### 2017年01月
* 会社倒産（2回目）により、danboh封印。
#### 2018年05月
* 業務で使用する為に解禁、danbohの大幅なカスタマイズを敢行。
#### 2019年04月
* 業務で使用する可能性がゼロになった為、せっかく大幅カスタマイズしたので公開。

---
### 方式
* 定義書を読み込む。
* 読み込んだ情報をテンプレートを使って出力する。
---
### 機能
#### 定義書の作成
* 定義書はXMLで記述する。
* 作業用のGoogleスプレッド定義書を用意し編集する。
* Googleスプレッドの定義書をエクスポートも可能。
#### 定義書の管理
* 作業用のGoogleスプレッドから定義書XMLエクスポートしてGit管理。
* 定義書はGoogleスプレッドに変換でき、チーム内に共有可能。
#### ソース自動生成
* XML定義書を読み込み、テンプレートを使って出力する。
* テンプレートは標準テンプレートを用意。
* テンプレートは拡張可能。
---
### 開発環境
* Java8、Google Sheets API v4、JAXB、Jackson、各種Commons、Velocity、Maven3